成日話公務員冇得移民，其實算唔算都市傳說 ？

9up 冇證據

做文職真係冇影響，宣誓根本 wfc

係無地方肯收佢地

最主要無工作技能

你揸旗？

私人工個個都係人中之龍 ？

黑警都未禁啦

唔係，但政府工9成都係人中之蟲

做公務員起碼份人工高 儲到錢
無技術咪投資移民 加上公務員一樣有professional grade
做私人工唔係專業工種 更加走唔到啦

其實專業先難走.....
去到人地唔承認你張牌.....
IT狗反而最易走

你少擔心都得
佢地移左 話唔定你仲係香港思考緊移定唔移好

公墓員離開左個制度不嬲無價值

香港IT狗左抄右抄就叻

幾時要班公務員放棄外國國籍

要上交護照

FF 下好了

有專業知識考返當地牌有幾難？

考到老奉比工你開?

咁呢個情況係私人工都會發生，政府工冇輸蝕

喜歡就做啦

呢個濕鳩正苦有咩做唔出

聽日就宣布：pt 33以下中低級公墓園不准擁有外國國籍

笑死
講到做私人工 人地外國會搶住請自己咁

打CODE 醫療最易走人

肯減人工咪移囉

是日行動post整合(排名不分先後啊)

在囚手足短短4句 我哋成班男人哭能咗

突發！民陣已入紙十一大遊行

原來今日係熊仔餅生日

好多事都係徒勞無功 睇大家仲繼唔繼續堅持

【德國戰線】【官方聯署！】鄺頌晴：儲齊50,000個簽名，召開制裁中國嘅聽證會

【街頭議會】我們都是譚得志

某電視台力推東莞經濟圈，行為本質就是莞獨份子搞政治噱頭，暗藏分裂國家意圖

點解Hunter Biden已經上咗US trending都完全無人講

唔係都市傳說 我屋企人係入境 然後佢話好多同事都想移 但申請唔到 特別係馬來西亞申請完 等完一大輪話deny 原因係香港嘅紀律部隊冇紀律 連入境處都係狗真係累全家 dnlm

如果後生的話考返文職啦

冇講錯啊 同一條腸出會差好遠咩

做得政府預左唔會移啦

攞咗一堆政府機密，我就唔信外國唔要～

馬來西亞不嬲無得移民 最多俾你第二家園 唔好吹喎

唔好噤快踢爆

professional grades除非極度恐共
唔係嘅話無乜動機走 過到外國就算做返本身果類職位人工隨時一半都無 無可能維持喺香港果種生活水平 更何況香港專業人士過到外國無乜幾多個可以做得返專業人士 好多都要喺果行由低從頭嚟過

香港喺政府嘅工作經驗唔會啱外國商界用 頂多適合外國公營部門同local authority果類機構
但弊在呢類機構通常只會請國民或者有PR身份嘅人 所以只得香港政府經驗嘅人啱啱移民到外國係好難搵到工

俾班連登仔FF 下啦, 咪篤爆

都唔知幾多揸外國passport係入面做
駛Q移民咩

屌 岩岩先有個搵五皮幾野既移左去美國

利申：合約公墓猿

resign咪得 反正新制冇長糧咬

巴打做下功課先吹水

你專業個門檻點set 呀？
人地唔認你張牌，即係你根本唔係真正國際認可嘅專業囉
唔係當啲人考咗個LCCI就係專業啩

利申：有美國數據分析牌，全球認可。

移唔到民主要係果班人無專業技能姐
關閪宣唔宣誓事咩

你估你做私人工係商界奇才咩

咩叫合約公墓猿 唔係剩係得非公墓猿合約僱員

唔係商界經驗特別受歡迎而係政府經驗特別無用姐

連衛兵覺得呢個世界淨係得技術移民

咁咪大家去到一齊做洗碗囉
總之公務員就廢啦
私工人一定係人中之龍

比吹棒私人工嘅連衛兵打下飛機啦
啱啱比老細開完菊花
心情係差啲

講現實你聽就起晒槓 你有BC咪有機會靠香港政府工嘅經驗喺當地啲LA搵個位做吓囉 無嘅話咪兩頭唔到岸囉

唔講真係以為私人工個個做大公司 經驗一定好有用
你做間港資公司你經驗會有幾寶貴啊
話政府工廢 啲人其實做過未

依樣至係真相

只係想講 一個政府工 同私人工 嘅無專業嘅人 根本就無分別

不過政府工人工 跑贏幾條街
人地30歲搵緊50k up
私人工仲講緊做左野5,6年仲未過20k

人地只講錢都有本錢移民啦

我曾經起上班台見到好多人講係港資公司裏面啲同事幾差 我問我老母有冇遇見呢啲情況 佢話冇因為佢外資公司返工 佢覺得好感恩

請問你個牌全名叫咩名？我想Google下

講左咁耐
炒公務員先算啦

你講呢d頂多係ao位既問題啫
同professional grade既關係係乜？

遲早公墓員都會裁員, wfh左咁耐已經露哂底大撚把冗員, 庫房又不停燒錢同俾支那貪, 中高層公墓員人工又離撚哂地, 根本遲早就要裁係爭幾時爆架姐, 如果到你退休都未有肥雞餐塞你食咪當好彩囉

我舉個例:
醫生，牙醫
醫生去到美國要考USMLE，之後去matching由頭做起，matching唔到=無得撈
牙醫，考完試之後返牙醫學院重讀2至3年

直接認可?

無得wfh嘅你都唔代表你唔係冗員

專業牌照冇當地工作經驗
人地考都未必俾你考呀

笑撚死
醫生夠PROF未?
外國醫生考香港專業試得50%成功率
就算香港考出面都唔一定成功

有專業知識考返當地牌有幾難??

其實你喺政府邊個庇護工場返開工?

唔好話移民外國啦 就講返香港
如果一個EO離開政府 唔計去各公營機構做類似嘅位 咁對私人公司嚟講有幾大吸引力? 問題就係你去到外國未入籍或者拎到PR前就入唔到公營機構做嘢啊嘛

至於你話公務員人工高 但高極都唔夠你用錢去歐美主流國家玩投資移民 果啲閒閒地係講緊要幾多千萬 更可況公務員相應嘅外國職位通常得香港5,6成人工 有幾多個肯去到外國從頭嚟過 就算有BC果班公務員都大把留喺香港搵錢到退休拎埋大糧過去咬長俸先去英國嘆世界啦

講得出呢句肯定唔係專科撚

真

講下講下又講到基層私人工競爭力好過Prof. Grade咁。

見到班20k私人工撚就好想笑
自己移唔到就想攬埋其他人一齊死
日日諗制裁呢個果個
講到關佢地事咁
呢頭上黎打完飛機
轉個頭就頭dupdup繼續俾老細當狗咁屌

你理解過香港政府professional grades同私人公司專業人士功能上嘅分別就會明點解果個級數嘅公務員極少會走去靠技術移民外國

都係果句啦 你去到外國可以做作返政府工就無問題 但你無資格做當地政府工就真係好難搞

唔想自爆，唔會講

話prof grad難考返牌
起碼人地有個機會去考
人地個腦入面真係有專業知識架
最多咪再本地讀過
考唔到咪同普通人一樣
我唔知究竟咩私人工咁巴閉

有 conversation唔會太難，我屋企都有人做呢類職業。
你最上面講到“專業先難走”... 唔覺得真係太難。

老老實實
呢d general grade移民唔會諗入番人地公營機構啦
係重新黎過架啦
人工呢d都唔考慮架啦
有工就滿足
做咩都好
同好多人一樣姐
大把人做唔到技術移民啦

反而bno果種移民
EO個人工儲幾年已經有百萬唔番工都仲可以捱到一年半載

再唔係就做多幾年儲錢搵地方好似日本咁投資移民

好明顯一班未出來社會做野圍爐FF
日日聽埋網上D19新聞再加自己幻想
又話政府炒人又話會無錢出糧

咪就係第二家園已經ban黑甴
黃入境唔係以為自己真係聖人呀

大把公務員有外國藉

你做咩私人工咁巴閉呀又？
我想知香港一個港資嘅員工 喺外國又幾有吸引力？

你收入得人工？
人工高 有投資 人地會累積唔到財富？

幾千萬身家好出奇？

公務員搵唔到工
你港資員工仔會搵到？

有心移咪一樣由低做起

同條友講都哂氣
總之大家千祈唔好考政府呀

成日話公務員廢，我又唔覺得做私人工的經驗有幾值錢，去到外國個個都由頭開始架喇，你估你地做 ibank 咩，垃圾港資蚊型公司 （十幾個員工）扮有料

係私人工影份文件要有專業資格嫁

個牌有幾神秘

好多人以為第二家園等於移民 但馬來西亞有咩好去 又唔係退休

原來真係移到民都一定要做政府工嘅
唔可以搞生意 唔可以做其他行業

都係嘅 係私人工做sell都要有專業資格
點夠你地玩

其實純粹想知道咩資格先至可以考嗰個牌？睇吓將來自己有冇得考

呢到講一様自己嘢，嗰到講一樣，加埋就大約知你背景。
所有個人嘢都唔會明確咁講，就算自己現時喺唔喺香港都唔會講。

條友打到無曬精都重繼續打
真係好驚佢有生命危險

咁啱我去咗台灣讀書 喺度諗緊生涯規劃

私人求其吹2句水
第2日已經比到offer你
同一個職位用年資判斷人工
你後生=一定無料比10零k你
老屎忽=多D經驗,比2皮你
我又唔覺得私人幾值錢

成班公務員唔識數學，笑你多數人廢就問私人工係咪個個都勁揪你係公務員果20%叻仔咁無野架，恭喜你添。

公司做proj係政府，NGO commercial都有接，私人大公司都有廢J，但都有個譜同埋廢完做唔得耐。
政府同ngo果種廢係直頭不堪入目，但佢地唔會辭都唔會比人炒，只要小心翼翼唔好犯大錯同lam阿頭睇呢個post都見到唔少呢種人

做狗做紀律部隊既冇專業技能去到外國做得d咩？
除非你勁有錢

根本好多港資冇制度亂鳩咁來，仲亂過政府，政府起碼跟下 procedure

講就易。

之前醫護罷工,成班話移民,到最後呢?講既多,移既超少

比你conversion,但去到經驗從零開始計算,都夠你死啦

可能會拎唔走mpf

都係個句,移民唔係重點,移左去到之後點生存先係重點

見到隔離po係咁j公務員要宣誓實收皮

守procedure真係一流，聽曬政府話

跟 procedure 有咩問題，你估好似港資公司 WhatsApp 一句就可以請假早走咩

唔知你未畢業定仲失緊業啦 咁又難怪你聽唔明我講乜嘅
連公務員靠投資移民都噏得出就證明你個世界幾撚狹隘啦 去過外國做嘢先出嚟講公務員去外國搵工易啦 細路

根本私人市場 = N手飯位循環世界
上一手走完請著你返去
你又以為加左幾k人工好開心
諗著去慶祝. 實際上返工執屎
你做一排就劈炮又瀨D屎比下一手執

啱呀
幾多人廢唔係重點囉
你係咪廢先係重點嘛
私人工老細要減人工咪又係含住做
係勁嘅洗咩係度圍爐

呢個point講黎多餘，做私人工果班除左少數行業，有幾多係真係可以一去到做番本行，一大堆人都係諗住由低做起或轉藍領

戇鳩仔起完底當駁左
躝啦賤種

professional grade講緊個牌係工程師呢類
點會得香港認／只可以做政府工呀

呢度有兩個爐，一個公務員爐同一個笑公務員爐。
簡單而言係成堆都移唔到民既垃圾

大把垃圾政府都唔收

下一步睇怕係禁止公務員有外國國藉同持有bno...終身不得離港，一走到時會以惡法審判

有冇發覺你𨍭移咗重點？
最初話“專業人士”難走，講講吓變咗“醫護”難走。你最初講嘅“專業先難走”個範圍有幾大？
另外， 有冇學過“唔做”同“做唔到”嘅分別？有啲人唔移民，唔係因為唔可以，而係唔想。你可以將呢啲全部都假設咗做“因為難，所以移嘅少”。

可以 - “可能” typo

child登個個以為做專業人士發達
呢個世界講供求啊大佬
mining engineer係加拿大澳洲搵10萬8萬 好撚專業 CEng 俾佢轉到mhkie
黎香港有咩公司請佢

係呀
科研應該有成果啦
你終於有辦法入番老母個閪度

講講吓搵工就變咗做生意!?
其實你拎BNO visa過英國訓喺度唔郁6年等拎BC都得架 但如果去其它國家你拎skilled visa入境嘅話你唔打工自己做生意或者做skilled occupation 以外嘅行業 應該一年左右就冚家俾人地遣反去港共嘅懷抱

簽完就唔係都市傳說

得啦
執好包袱去移民啦
記得帶埋本字典呀

其實係。。。。。。。

其實去到外國 私人工做開既practise/rules乜乜柒柒都唔同哂啦
去到應該都要同公務員一樣由頭捱過
加上而家公務員最低既都八成大學生

都係個句，要移一定有辦法移
但移左之後生活得開唔開心就係另一回事了

公墓員人工福利已贏
儲錢做投資移民都快過你啦

去到印印腳養生過下半世

專業牌大把都有得conversion
唔好咁天真

如果移民真係咁好移，去到生活得咁開心
香港早就無哂人啦

唔係天真，係真係難

政府同你玩多幾次033 公務員又夠膽集體違反《港區国安法》去挑戰政權? 以前政府工真係惡晒 依家同私人公司一樣咁撚柒閪架喇 連国安法都可以夾硬嚟咁要改CSR同其它CSB政策又有幾難啊

字典!? 去咗咁多年都無點需要查過

啱呀 你知就好啦
依家私人公司同政府工一樣咁撚柒閪架喇

咁講啦... 我大學讀數科，成績都唔錯，讀埋master。
工作主要係寫分析報告俾美國上市公司睇。

最重要係搵到自己想行嘅路，而且又行到嘅... 其他人情況未必啱自己用... 尤其數據嘢未必個個鍾意...

Icic

香港有無人唔係去到生活好唔好， 係本身個人有冇資格去先係重點喎， 段估香港唔會所有人都有資格啩

你睇返佢啲其他留言，佢所講嘅“專業”可能只係限於醫護，可能完全無視咗世界上大把各種專業。

你都講咗咁多不必要資訊，都唔講乜牌驚人爭食？

我commercial 政府都做過
只可以講兩舊都係屎
私人工做野唔見得特別醒 政府如是

無論點 就人身攻擊 起人底
用人地身份去攻擊人

公務員淨係多錢都嬴
買下股票投資
再去到打份閒工
已經生活到

一直都只係講緊公務員同私人工 無分別
一樣咪又係由頭做起
一味針住政府工 去到無人請
又唔承認私人工普通打工仔 去到咪一樣
有咩咁優勝先？

私人工做野啲rules and practice 你去到外國又用得返？
明明大家一樣咁高咁大 唔明點解係要踩低政府工

政府工搵50k 一個月 累積財富係咪易啲呀？
唔可以投資移民？

一係就拎人地身份去攻擊人 都係想講你食鹽多過我食米啫

令到佢唔係都市傳說咪得

Exactly
全世界移民真係由頭開始架喇，係連登仔鐘意恥笑政府工，一時又話俾人制栽，一時又話經驗學歷冇人認，龍門任佢地擺

唔會無得移民既
可能interview無私人工咁多野吹掛

打飛機係要加啲幻想先成事嘅

咁就講工程師
就算你有埋MHKIE同MICE CEng
你熟晒英國嘅design code同相關嘅法例?
另一樣 專業資格嘅工唔係有個牌就自然有人請
你有牌但做開contractor同consultant已經係唔同經驗 至於做政府嘅經驗就更加唔同 你去到當地要人請你都要搵啲你做開同熟嘅field先機會大架

例如 做政府通常多enforcement, 睇實consultant同招呼議員嘅經驗 呢啲經驗去到英國唔係無用 你入人地嘅政府部門或者local authorities咪有啲用囉 但去搵其它果啲工程師位就變到無用

仲未計大把專業唔似civil咁可以就咁用香港個牌換英國牌 去到唔好話經驗夾唔夾就連個牌都無

事實wo

利申，poly三寶，唔知算唔算專業

點做 除左少部分既 其他英文都唔識多隻 30-40歲移到過去 你返得咩工？
第一樣野點移民？要錢你冇錢 要技術你冇技術 點移？

你講既野咪又係可以套用落番做私人工果班

本身移民已經係件好難既事 大部分移民既都30歲up 你願唔願意放棄呢家既職業同薪金去到外國重新開始？所以好多人都係選擇技術移民 個人諗法 起碼去到有一技之長

最基本冇錢唔識英文 又冇專業技術 去到乞食？

其實30歲好後生，你21，22歲grad都你10年工作經驗都無，相對你要做到65-67歲仲有30幾年呀

太平盛世我唔願意，但今時今日我會咁做，雖然身邊有咁既諗法既人唔多，但的確係有朋友都會咁做重新黎過

最基本移民條件 學歷 技術 一係有錢 做紀律部隊個班有幾多個有呢幾樣野

PMP
CISSP
GCP Cloud Architect
MCSE

夠唔夠？

紀律部隊只係公務員一部分，工程師/醫護果D你唔計？

多謝

先唔講除左狗之外
大部分公務員都識英文
就算40歲果堆都會識

無專業技術呢d好閒
有幾多個私人工既有專業技術可以技術移民丫
咪又係黎黎去去果d種類

公務員都無錢既話
同水平既私人工真係食哂屎
就算你話係狗
屌人地有狗宿舍住
慳幾多洗費？
人工又高過大部分人
儲埋儲埋一隻30中既狗都夠佢係外國做廢人數年

如果你拎aco黎做標準咁睇公務員就無野好講啦
咁我咪拎私人工15k既文員仔黎比較
去到外國咪又係食屎
不過仲快過aco食因為更加無錢

呢d有專業資格 我一路唔當呢班係公務員
Btw上面係針對緊紀律部隊 有專業資格嘅公務員的確可以

紀律部隊多錢
去到求其打份hea工夠生活

有道理 但我想問冇錢 冇專業資格既情況之下 你用咩途徑申請移民？講緊移民去主流歐洲地區 見識淺薄純粹學下野

我想知點去 好似英國為例 冇bno既情況之下 投資移民要200萬英鎊 工作移民唔會有便利店請你幫你搞文件掛 你又冇專業知識 連第一步去英國都做唔到 點打份hea工

首先都話公務員唔會無錢得去邊

英國有Bno
歐洲唔係剩係得大國
希臘 葡萄牙果d錢既要求應該低好多
我無研究你想知可以google

同埋移民點解要限死歐洲
日本台灣用錢都係好平既選擇
如果我要移又非技術移民既話會諗英國日本台灣

我以為前提係有bno

葡萄牙好似35萬euro買樓就得
每年好似要住幾日
一個officer grade人工絕對輕鬆

條傻閪駁唔到 敗走左

其實有幾多個喺度話公務員移民好易嘅人真係有究研過乜嘢係移民?

你拎幾百萬去搞歐洲搞果啲golden visa只係換到個PR返嚟 要申請入籍點都要坐幾年移民監同有當地語言起碼B1嘅程度 問題在於你拎完幾百萬出嚟喺當地買樓咁打算坐移民監果幾年靠做乜嘢維生? 而你又會唔會打算放精神時間去學識當地嘅外語??

除非你有能力永久退休 唔係嘅話拎幾百萬搞golden visa只係換到多個PR做後門咁解 同真正移民仲相差好遠

一講又番黎打飛機

私人工除咗top嘅少數外，佢哋一樣面對呢個問題
不過公務員多啲錢可以燒

不如你睇吓外國政府會喺乜嘢情況下拒絕入境Visa同移民申請 舉個例加拿大嘅IRCC就係咁規定嘅

公務員薪高糧準專業技能又勁 最緊要個政府尊重人權 佢地肯定要移民肯定易啦

Senior 起碼首長級啦
做個中級職員都有30~50k 點都好過港資私人工搵唔夠20k想移民嘅

黑警都移到民

做到 senior 又要有 gross human right violation, 起碼十皮人工啦

一個professional grade 一入都70k
唔洗升職都到頂都好似有100k

咁又叫senior ?

一個普通文職clerk都入職20k up
唔升到頂都50k

私人工呢？
搵到30k未

私人工個個都係人才，去到外國 FAANG 爭住請

唔通一個高級文書主任 又要比人制裁咩

唔抄唔通自創？
呢個價錢 係呢個服務架啦

英文都唔識多隻既話點解想移英語系國家？去東歐/北歐/台灣都得架，反正都係由頭學起，你住幾個月基本會話生存都應該搞得掂，果邊生活成本低好多，不過適應力低兼學習能力低就唔好講咩移民啦。

你真係痴Q左線

咪放長雙眼睇囉, 用咁多錢養你班養唔熟既垃圾公墓員, 自己又貪少左, 到時支港融合哂, 佢派支那人做公墓員唔撚好, 又根正紅苗聽教聽話

請問薪高糧準嘅公務員申請investor visa果陣要交文件證明recognised business experience應該交啲乜俾人?

"certificates of business incorporation"交中英聯合聲明?
"financial accounts for the business"就交果年嘅財政預算案??

唔撚好唔記得 自從美國終止咗香港嘅special designation
喺外國眼中HKSAR Government依家等同於CCP Government
有中共官方背景嘅人依家去外國唔好話移民就連讀書都出唔到visa 你咪繼續喺度J公務員之後都完全無影響囉

我覺得最緊要睇經驗性質同資歷
鳩務員勝在人工高，儲錢快
後生啲嘅儲夠就出外國進修，從頭嚟過

不過出得外國就唔諗住會有嗰份糧啦

外國政府處理移民申請果陣眼中嘅"gross human right violation"其實唔係好遙遠嘅嘢 有系統性咁運用行政權力打壓新聞自由同集會應該足以構成架喇 加拿大依家直情要審查埋移民申請人對人權民主嘅價值權

btw就算外國政府肯收你 但唔代表党和国家以後會批准你投靠外部勢力

好好笑
嬲到咁

岩阿
係申請唔到呢個國家既呢種visa
咁咪申請第二個國家
你拎一個出黎講
如果你搵哂大國全部投資移民資料出黎講
全部都要有3年經驗先投資得既
咁咪當我地錯囉

唔講以為你係各國既大佬
香港公務員移唔移到民係你話事
D準則係跟你果一套
你咪繼續ff d未發生既野囉國師
我真係好擔心阿

除咗doj/ force/ 高官外
有幾多係gross human right violation

佢可能以為一個ACO 都會犯 gross human right violation ，唔俾入境

任何國家都好
犯唔犯
係連衛兵定架
建議你講野小心d

巴打， 其實就算澳紐嘅投資移民到係要有做生意或以投資為專業嘅人先申請到， 除非你話放1大舊錢嗰隻，NZ 好似係10m NZD, 澳洲係5m AUD, 我唔知嗰啲搵50K 嘅人點有咁多錢

啱呀，移民重點係有錢，唔關咩公務員

公務員的確移到 好似會計工程建築個班咁 但講到尾都係有專業技術姐 但只針對紀律部隊黎講佢地何來有錢/技能移民去其他國家？唔好話做狗 做入境海關唔通去到 人地會請返你做相關行業咩 到最後連一技之長都冇 去到乞食？就算比你用投資移民呃到個國籍 之後唔洗做？真係退休生活？你個d積蓄再加埋你返濕鳩工過唔過到世 下一代點？

總結 移民都係講錢講技術講學歷 公務員移到 但紀律部隊我覺得冇可能 除非你搵100k一個月儲錢啦 唔係想走都冇國家收留你個人見解

唔好話一般公務員，相信一般警察都冇影響，每個月6皮起跳，講緊散仔，埋沒良知但過得比90%香港人幸福，現實就係咁殘酷

巴打 英文由細學到大 台灣都係個好選擇 但東歐北歐要重新學返當地嘅語言 30歲人先黎學真係難到飛起 好多人因為咁而無考慮過呢d國家 加上主流移民太多數都係英語系
如果單單講移民咩國家都得 咁應該正常人都移到 eg 泰國 柬埔寨呢d

連燈仔D野都好信
當笑話聽下就算

有幾百萬的話，去泰國馬拉做土皇帝算啦

孽瘤都未被制裁 幾時輪到公務員呀 唔通wm, ca aco又被制裁咩

仲可以娶幾個老婆不過馬拉教育好似好差 冇研究過

真係依家先知無考慮過投資去呢d國家
反正打工仔都唔會夠錢
因為我知日本台灣葡萄牙果d都唔需要
但姐係唔係全部國家
咁咪唔投資去澳紐囉
結論係公務員都可以移民
仲有無人有異議

其實香港起碼95%既人都係冇專業資格
公務員係一班相對地有錢既普打工仔
大家去到都係零開始，不過人地錢多過你，抗壓大過你咁解

馬拉好似要係信穆斯林先可以娶4個老婆，但係做得穆斯林就冇得食豬肉冇得飲酒要守齋戒月（係成個月日落之前唔食得野唔飲得水）一日要拜五次神，你又頂唔頂得住先？

我明呀，所以其實學咗英文咁耐，就算唔係native都起碼理解到普通字句，語文障礙已經低咗好多，唔會係去到英文都唔識多隻囉。

都得wo
讀個master再搵工
反正都係燒錢

唔知tim無留意開

其實咁講， 公務員應該係指非專業嗰堆先啦， 話佢哋無得移民可能唔係正確講法，但純粹用財政動機嚟諗， 不如話佢哋過於安逸， 唔會有做私人市場班人咁會有更大勇氣移民， 咁講會唔會好啲？

OGCIO 個個當正自己 PM
可能 code 都唔識 dup

咁既話姐係唔係好似出面講到
公務員想走都無得走阿hahaha
而係sorry公務員無諗住走

不過後生公務員好多都唔怕走
又無長俸
前提係要儲夠錢夠無工開都生活一兩年

呢個係比較合理嘅講法

其實好多人話公務員無得移民， 可能係講緊本身大學係讀例如話engine, IT 呢啲， 因為唔想喺街捱就入去做ACO,CO 或者甚至EO， AO呢啲，咁同啲同學比， 啲同學過幾年之後係可以直接用技術移民， 但入咗政府做啲9唔搭8嘅工咪變相 『無得移民』

除非你有無幾千萬港幣玩歐美主流國家嘅golden visa
唔係嘅話 你想靠用錢去申請人地嘅investor visa都牽涉business experience呢個問題 連呢啲咁基本嘅移民嘢都唔識 學乜春出嚟講移民易唔易啊

Umm日本..台灣..葡萄牙..呢

五百萬夠買本EU passport 全歐洲周圍住啦

大把傻閪睇完呢啲繕稿 就以為俾錢喺葡萄牙買層樓等6年就可以換到本通行EU嘅葡國護照
但現實係 到第6年係要考到個葡文公開試 仲要令人地政府相信你同葡萄牙有實質聯繫會永久定居先入到籍 問題就係唔撚識葡文點考到個試同埋點樣喺當地生存到嚟證明自己會永久定居

如果你好似篇稿果個人咁識葡文又做equine therapist呢啲行業咪大機會留低入到籍囉
唔係嘅話咪好似堆支那人咁 喺葡萄牙高價買咗間屋然後6年後發覺入唔到籍拎唔到本EU護照淨返間放唔到嘅蟹貨屋喺手 益撚晒班同鄉吸血地產經紀

低層嘅本身冇錢冇技術移民，
高層人工高喺香港做皇帝，
移民? wfc?

台灣吹緊風遲啲將香港公務員嘅入境申請當成中共黨政軍人員咁處理 要移民過去唔係有錢就得

日本經營管理簽證雖然投資門檻極低
但都好睇申請人過往有幾多商業經驗同埋個生意計劃
而且個簽證得1年之後續簽嘅要求係嚴好多萬倍 大把拎呢種簽證嘅人1年後都續唔到而要回國 更何況日本出咗名係全世界入籍最難嘅國家之一嚟

葡萄牙拎PR唔難有錢就得
但入籍係好有要求 唔止要識葡文仲要令人地政府相信你會永久居留當地先入到籍拎EU護照 大把支国人買完層樓最終都入唔到籍

吹緊風
繼續吹

唔係嚴好多萬倍ja wo
比人收皮果d咪就係買地產扮airbnb果堆強國人
都唔係真係做生意既
做咩生意開咩店賺唔賺到錢
呢d睇人架姐

依家我地移民點同強國人
買完就算
我地要走就認真走佬
點會有住咁多年都唔識葡文同唔係長住既問題

人地ban其實唔會ban個人咁簡單 等於你幫伊朗政府打工睇吓可以移民到去邊啲發達國家? 聽落用伊朗類比好似好謊謬但香港政府已經逐步入緊各類sanction list同伊朗政府嘅分別只會愈嚟愈細

golden visa A2 level 已經夠啦，語言根本唔係大問題

台灣上個月先再收緊港澳人士移居當地嘅審查機制 已經有綠營立委同團體要求下一步將港澳公務員都納入埋嚴格審查名單內啦 你真係當鳩噏架!?

日本經營管理簽證續期果陣 要營業額過3千萬日元仲要盤生意蝕錢就絕大多數唔批續期 大把有心搞盤生意嘅人都死喺呢個位度

葡國golden visa入籍最難之處就係你點係當地生存
你見咁多澳門人有葡國護照仲識埋葡文都唔會移民過去就知乜事啦 當地易搵食就唔駛要賤買國籍嚟托樓市啦

Bno 5+1 已經走唔少啦

係啊 好多移民顧問水緊香港人去接葡國堆火棒 有啲仲話安排埋包班去澳門學葡文